自我神化埋政治炸藥 易掀大動盪

自我神化埋政治炸藥 易掀大動盪

■習仲勛文革時曾被定為反黨分子。互聯網

【拆局】

時事評論員劉銳紹向《蘋果》表示，習近平及其父習仲勛雖是文革受害者，但「屁股決定思想」，習近平現時坐在王位變成受益人，思維跳不出封建皇朝，迷信權力及暴力，借神化自己延續統治。劉認為此舉埋下更激烈的政治炸藥，一旦中國經濟下滑易誘發民怨，造成大動盪。

習仲勛在1962年因一部小說被毛澤東欽點為「反黨分子」，文革遭批鬥，蒙冤10幾年。習近平受父拖累被送往少管所「黑幫」子弟學習班折磨，後被貶陝北農村6年。習仲勛復出後曾諄諄告誡要「防止毛澤東式強人出現」，但豈料自己兒子卻主導歷史重演。

「屁股決定思想」

劉銳紹認為，習的思維模式仍然是封建皇朝，迷信權力及暴力，加上「屁股決定思想」，現時由受害人變成受益人，眼見毛澤東以往有親和力，故希望仿效毛維持自己的統治。權力暴力短期內可以維繫統治，但同時凝聚更激烈的反對力量。中國未來非常危險。

劉指百姓對「開國皇帝」毛心悅誠服，故毛可發動文革，轉移經濟危機；但習高估自己的親和力，官民對黨只是利益關係，一旦經濟下滑他們不會再聽習指揮，百姓會群起反抗，反習勢力會藉民怨擴大勢力，習若能壓下民怨，或會成為下一個明成祖，繼續專制獨裁，但若壓不下民怨，即變成下一個光緒，被人架空，結局會很慘。

《蘋果》記者

上一則
「把習講話刻進骨子 融入血液」 深圳黨媒 文革口號為習頌聖

下一則
首艘國產航母出海試航 艦長曝光